六九遊行（五）：以後，遊行就只會係抗爭嘅上半場

成個遊行我睇住都萬念俱灰，灰嘅係好多人真係覺得自己贏咗，為自己有秩序散去感到驕傲，甚至「Thank you Hong Konger」都噏得出──而家共產黨連個似樣嘅回應都未有，多乜撚嘢謝？

然後，去到八點左右，警察開始噴胡椒噴霧，開始發覺唔對路，衝去現場「視察」一下環境，發現好多年青人經已坐哂響海富中心對出，根本就係有備而黎預咗「加時」，好多人問，點解要等到遊行人士走哂、尾班車無哂、行到攰哂先搞突襲？──就係廢撚事沾污你個飯民大台、同你個「和理非光環」區隔開黎，咁嘅苦心都仲唔明！？

有啲人就係永遠唔明，或者永遠唔想明，因為佢地永遠就係會覺得，所有唔跟大台指揮嘅人，唔用「和理非」路線爭取民主嘅人，挑戰倒傳統飯民影響力嘅人，全部都係鬼。

當然為咗擺脫大台嘅指指點點，呢個亦可能呢班抗爭義士嘅諗法。今次班義士睇得出包括分散多點衝擊、佔路同堆疊鐵馬都係事前所有準備。試諗下如果由班飯民指揮，件事會變得幾「和諧」？你會唔會見成晚衝擊搞抗爭，會無啦啦順便擺個箱籌旗、棟到滿街直幡比人知自己衝擊緊？飯民就會做得出。

成個衝擊我印象最深刻嘅都係，通常班義士衝完之後，就會搵幾個喃無阿姐／阿婆響差佬面前做屏障，減慢警察推進速度，平時見倒班喃無阿姐阿婆我一直都覺得好唔耐煩，但竟然都有佢地用處。

至於有人話點解六月九日就搞衝擊、消耗哂啲民氣、又唔會達成咩效果……我只可以講社運界入面從來軍師太多、士兵太少；咁而家政府就定咗六月十二日恢復二讀，飯民大台如果搞番個同樣程度嘅衝擊，我到時一定會出黎「觀察」一下。

好多人響前半日話比幾十萬人遊行、然後好有秩序散去感到非常感動、甚至感動到喊出黎云云。但我真正想喊嘅一刻，卻係見倒成班抗爭者為咗爭取成個香港嘅利益而犧牲冒險──我係完全唔覺得佢地衝得無意義，因為佢地至少令我覺得原來唔係全部香港人打算死於安樂，原來香港仲有得救。

抗爭去到最後，見倒大量示威者比警察拘捕，我實在係好為佢地嘅安危擔心，堅係擔心到喊。我對法律唔在行，唔知點樣比建議被捕嘅示威者，但如果係呢晚曾經參與衝擊，而家走得甩嘅，記住同人講所有「經歷」都係其他人度聽番黎嘅，自己從來無響過現場。唔止建制派，好多黃屍飯民都想你地死，所以你地一定要識得保護自己。

最後我想加一段小小嘅插曲。話說我趕到去現場時，咁啱有位年青人嗌咪叫人唔好走。當時好多人都當佢廢噏，但下次我地可以嘗試去相信佢。我只希望，從此以後，所有「和理非」遊行只會係上半場，大家都要有心理準備，下半場先係賽事真正嘅開始。